# 定義
## t検定（t test）とは
仮説検定の１手法であって、帰無仮説が正しいと仮定した場合に統計量がt分布に従うことを利用する検定の総称。具体的には下記の検定が存在する（それぞれt統計量の構成方法が異なる）

- 母平均検定
    - 1変量平均のt検定
- 母平均同等性検定
    - 独立2変量平均差のt検定
    - 関連2変量平均差のt検定
    - ウェルチのt検定
- 比例定数検定
    - 関連2変量比例定数のt検定

---

# 性質

## 仮定条件と正確性
- 母分布が正規分布である場合（即ち標本分散（確率変数）が$`\chi^2`$分布をしている場合）
    - t分布は「完全に」正確（ウェルチ検定では「ほぼ」正確）な確率分布
- 母分布が正規分布でないが、標本サイズが大きい（n>20）場合
    - t分布は近似的に正確な確率分布
    - 中心極限定理によると、標本サイズが大きければ任意の母分布について標本平均（確率変数）は正規分布と看做せる為。
    - t検定は「標本サイズが大きければ頑強（robust）」である
- 母分布が正規分布でなく、標本サイズが小さい（n<20）場合
    - t検定を使うべきではない
    - 代わりにノンパラメトリック検定（マン・ホイットニーのU検定・ウィルコクソンの符号順位検定など）を使用する
